狂風大雨襲港 多人行山及墮海失蹤

狂風大雨襲港 多人行山及墮海失蹤

天文台於今日（20日）下午2時20分發出本港今年首個紅色暴雨警告信號，至下午3時20分改發黃色暴雨警告信號。雷暴警告亦於12時45分生效。強風暴雨期間，本港發生多宗行山人士被困及懷疑墮海事件。

其中今日下午2時15分，2人報稱在大嶼山狗牙嶺對開被困；約10分鐘後，警方再接報指，3人在屯門大欖角被困；及至2時28分，警方接報指20多人被困粉嶺和合石。

至下午3時許，警方接獲一名女子報案，指她與2名女友人到衞奕信徑的第一段行山，期間與另外2人失去聯絡。警方及消防員目前正分別進行救援。

另外，警方亦接獲多宗有人墮海報告，其中在下午2時48分，港島東區鯉景灣對開海面，有2人墮海。據了解，一行5人較早時分乘坐一艘長約25米的船出海，途至鯉景灣對開時，遇上大風浪，其中2男女墮海，船隻則被吹至將軍澳工業邨對開海面擱淺，救援人員仍在搜索墮海男女。

最好將班柒頭起底

放完假返工瘋狂恥笑班友